操作疑難： 用 FB 去展示相片

有野唔識，睇下有冇人解答到。

假設 在自己 FB，開左一個 新 album，叫 “ABC”，加左啲相片入去。

之後隔一排，想再加相片入去， 假如是 用 PC Desktop 操作嘅話，

我見到 先要 click 入 Album 嘅版面，再 click “ABC” 選擇 加相。
但是 這個加相嘅 行動，唔可以為這個 Post 加入 “status / description”。
咁在 timeline 顯示，會是加入左 xx 張相片入 ABC，文字會是 Album 原來嘅 description。

但是若果用 手機 app 去做 加相，就唔同。
可以 寫 post 嘅時候，直接選擇 加去 邊個 Album 。
Timeline 顯示嘅 會是 新post 嘅 status，加左xx張相片入去 ABC，不會顯示 ABC 嘅 description。

是我 電腦問題？ 有冇人有經驗？

sor， 講得 1999。唔明，我嘗試再解釋

貼個圖講個分別都懶 邊有人答到你

多謝提醒

手機版。一打 status，已經可以選擇 加入去 邊個 Album

.
.
PC desktop 版。冇得選擇 加去 邊個 Album。 要用我 在第一個貼 所講嘅方式。

唔知民建聯facebbok班有冇教呢d呢

PC desktop web好似真係得入Album再Add Photo 呢個方法
以家趨勢都係App主導

好野！！ 原來有咁嘅方式！！ 佢做到 我所需要嘅野！

其實我最需要 唔係 方便 加相入去 Album嘅過程，

而是為 每次 加入嘅 動作，寫 status 更新。

我都覺得是咁。不過驚是自己問題，眼大睇過龍。

剛剛實踐試，原來 有個缺點。冇得逐張相 加入描述。

睇黎，我只有把相片 轉移到 手機，用 app 搞啦。

anyway，再次多謝你！

手機up 相compression限制大過pc web

睇番 fb 嘅官方解釋，app 都可以有高畫質~~ 唔知道你試左未

騎劫一下

依家fb upload相最佳解像度係乜？之前好似打橫2048

yes！ 宜家都是，詳細看 這裡。除了 解像度，仲有其他設定要留意。